---
title: Lẩu, nướng gà đen Sapa
date: 2022-03-01T00:00:00+07:00
image: images/blog/blog-img-3.jpg
description: 'Thịt gà đen có thể được chế biến thành nhiều món ăn khác nhau như: rán,
  xào, hấp, luộc nhưng theo các đầu bếp gà đen ngon nhất khi được tẩm ướt các loại
  gia vị Tây Bắc và đem nướng mật ong.'

---
Thịt gà đen có thể được chế biến thành nhiều món ăn khác nhau như: rán, xào, hấp, luộc nhưng theo các đầu bếp gà đen ngon nhất khi được tẩm ướt các loại gia vị Tây Bắc và đem nướng mật ong.

**Gà đen nướng mật ong**

Gà đen nướng mật ong ăn cùng cơm lam là một trong những cách ăn được nhiều người yêu thích nhất.

Gà được người đầu bếp làm sạch, để ráo nước và chuyển đến công đoạn tẩm ướp gia vị tiếp theo, tạo nên món ăn thơm ngon bổ dưỡng. Thịt gà đen được tẩm ướp khéo léo với gia vị và được phết lên mình một lớp mật ong rừng vàng óng ánh. Bước tẩm mật ong thoạt đầu thì có vẻ khoongkhos nhưng đây lại là khâu cực kỳ công phu, đòi hỏi người đầu bếp phải có kinh nghiệm. Bởi nếu không món thịt gà đen sẽ không có vị đậm đà, nếu cho quá nhiều mật ong sẽ bị cháy ăn đắng. Gà được nướng trên ngọn lửa nhỏ để phần thịt bên trong vẫn chín đều, phần da bên ngoài giòn. Khoảng 40 phút, sẽ thêm củi để lửa to giúp giòn phần da bên ngoài hơn. Món gà đen nướng mật ong thường ăn kèm với lá bạc hà tươi và cơm lam.

**Lẩu gà đen Sapa**

Lẩu gà đen Sapa không cầu kỳ như món gà đen nướng mật ong hay nhiều món từ gà đen khác. Gà sau khi được sơ chế sạch, chặt miếng vừa ăn sẽ được đem đi tẩm ướp gia vị cùng với một số loại thuốc bắc để tăng hương vị cho món ăn. Khi ăn chỉ cần cho thêm rau cải mèo, rau rừng, bắp cải, rau muống, nấm hương, mọc nhĩ, măng rừng thái lát… là có thể thưởng thức. Khi ăn bạn sẽ cảm nhận được vị ngọt, giòn mà vừa dai của thịt gà. Theo người dân, thịt gà ngon nhất khi vừa chín tới sẽ giữ được độ giòn ngọt của thịt gà. Ăn cùng món rau cải mèo ngăm ngăm đắng cùng vị giòn của măng rừng, vị thơm ngọt của nấm hương, vị cay của gia vị sẽ khiến thực khách thêm sảng khoái trước tiết trời se lạnh của vùng núi Tây Bắc.